同大家分享一件火車上既事

今日答火車返屋企個陣 上車見到有個智障人士係到哇哇叫啦 咁大家正常都離佢遠小小 佢就企係車門到邊叫邊風景 架車都幾多人 我同個女同學就企係佢隔離 以防萬一我仲用身企中間擋住

係呢個時候 大家都知火車有個位係有透明玻璃 有個媽媽帶著個bb坐左係到 同個智障只有一塊玻璃之隔

個智障見到個bb就突然覺得好得意 係咁笑同做動作
個bb都見到佢 正以為可能會大哭一場個時

個bb笑得好開心 個智障都笑得好開心
呢個畫面真係對我有個好大既衝撃 唔知大家明唔明啦 不過好想分享下 人大左就唔單純 對任何事都充滿戒備啦

哦

教育問題 污名化太勁

明你想講咩 同之前某張種族歧視嘅圖類似 白人bb拖住黑人嘅手

個b對住佢笑就冇事啫，對住佢喊個智障會唔會扯火拍玻璃大叫你唔知

你都岩既 不過見到咁有感而發

其實弱智人士冇惡意

純真

佢地控制唔到，萬一出事你又追究唔到佢地，咁唯有保持距離，冇計
如果佢整到既係你屋企既小朋友/老人家，睇你仲會唔會咁講

我樓下有個弱聽+弱智，牛高馬大，廿幾三十歲
試過有次同lib，佢想同另一個小朋友打招呼，就笑住大大力拍佢個頭，跟住個細路喺度喊，個細路老豆就鬧鳩佢，個弱智又聽唔明
但其實佢對住個個都會咁，只不過識佢既都知佢唔識就力，同埋大家成年人識擋/避

好似呢種人，你教又教唔到佢，佢屋企人又唔理，你除左避開仲可以點?

智障同有暴力傾向應該唔同既